對家nazi salute俾我嘅啓示——避免關公災難

對家愛國rally出現九唔搭八納粹手勢，香港人除左幸災樂禍之外，更要反思一下自己嘅言行，特別係當你喺twitter上/對住外媒時嘅形象。

外國左派（或者你地認為某啲係左膠）對政治正確頗為敏感。而作為香港人不得不承認嘅係，我地叫自己做國際城市，但喺種族歧視、性別歧視等議題上係極之不敏感（btw你地品評完個女警對波未，你叫之前被藍絲改圖性騷擾嘅女義士情何以堪？）

我係絕對唔會割蓆，亦無意喺風頭火勢下掉轉槍頭。只係想大家公關做得好啲，你就當成個運動係一個國際品牌，好無？如果想國際社會不分左中右支持，就要盡量揾個最大公因數出嚟：右派基本上唔理你政唔政治正確，但中間同左派就要小心對待。嗰啲咩蝗蟲論就收一收埋，有人提起你就用返「曱甴論」同「解放軍都比喻示威者係蝗蟲」嚟搶返個victim嚟做。

至於pepe呢個問題，隔離post提到，雖然有外媒係理解，但普通外國人都唔係幾明。所以對外國人嘅文宣就盡量避免用啦（文宣手足自己諗，我提議下姐）。當然而家有啲難定義咩係對外宣傳，因為佢地follow得好貼，所以我地可以考慮用下連狗、腦魔etc.

性別方面，暫時未有外媒好關注呢個問題，但都係嗰句啦，忍忍口，想j咪私底下j囉，冇人理你平時做乜，但洗哂板咁真係好咩？同樣，我知某啲人對性小眾有啲意見，但好多同路人係性小眾，咪開口埋口攻擊人tb好無？focus返佢地係警犬呢個身分okay？

tl;dr
以前就話The revolution will not be televised
而家就唔止會被televised，仲要被televised到全世界
唔理你認唔認同嗰啲理念，但現實係政治正確係世界潮流
唔想好似強國人咁不停關公災難，就注意一下對外嘅言行

其他大家可補充下

自推

pish

推，順手向外輸出腦魔meme

push

無錯，對外要有形象，特別係對大陸網軍，要畀全世界人知係佢地蝦緊人。

推

推推推

認真理性討論post冇人睇！？ 大家幫手入嚟投票
Set死線通牒林奠再升級係大多手足嘅共識 大家入嚟公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能投 要靠大家！！

【改良版】連登公投：民間記者會宣佈休戰並設限通牒林奠908答應訴求否則升級（係答應唔係回應）

光復香港，時代革命

推
所以要屌對家chinazi

同埋佢地連登post都跟得ok貼我有啲驚大波女警單野被push上外媒

agree

咁都無200000個簽名？

絕不割蓆，保持改進

我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

「是你教導我們和平示威是沒有用的」

古今中外所有社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦好常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得今日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股推動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係需要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

「後生仔應該係盡情去玩，點解佢地仲要出汗血之苦企出嚟呢？佢哋係為咗香港嘅未來呀」

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

#五大訴求缺一不可
#永不割蓆，永不分化，保持改進

推手

另一樣要注意下係隨便將中共類比nazi，都會惹某些人反感，覺得兩件事唔可以compare

我覺得可以直程話佢地係extreme nationalist
其實同話佢地係nazi一樣，但就冇左compare嘅意思

不過今次佢地on9到直程用nazi salute就......

再補充:
話佢地似nazi，有nazi嘅行為其實都還可以
但唔好隨便貼holocaust嘅圖出嚟，仲要同香港嘅圖擺埋一齊compare。始終兩者程度仲未一樣。